\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{Software Livre com Git}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Mostra IFAL}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Quem sou eu?}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Mestre em Informática
  \item<3-> Especialista em Engenharia de Software
  \item<4-> Graduado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas
  \item<5-> Técnico em Informática
  \item<6-> Desenvolvedor
  \item<7-> Professor
  \item<8-> Pesquisador
  \item<9-> Músico
  \item<10> Geek
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Porque contribuir para projetos de software livre?}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Aumentar habilidades
  \item<3-> Conhecer pessoas
  \item<4-> Construir uma reputação
  \item<5-> Ajudar a comunidade
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{O que significa contribuir?}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Codificar
  \item<3-> Organizar
  \item<4-> Documentar
  \item<5-> Criar
  \item<6-> Traduzir
  \item<7-> Ajudar
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Anatomia de um projeto de software livre \cite{1}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Autor
  \item<3-> Dono
  \item<4-> Mantenedor
  \item<5-> Contribuidores
  \item<6-> Membros
  \item<7-> \it{README}
  \item<8-> \it{LICENSE}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Formas de contribuir \cite{2}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> \it{Issue tracker}
  \item<3-> \it{Pull requests}
  \item<4-> Lista de discussão ou \it{mailing lists}
  \item<5-> IRC
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Encontrando um projeto para contribuir}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Clone ou \it{fork} o repositório
  \item<3-> Crie um \it{branch}
  \item<4-> Teste suas mudanças
  \item<5-> Gere um patch
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left]
                    {static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
